% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=1ca05&id=2F31-2&n=2&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Variations et inégalités

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Compléter par l'information la plus précise possible (on pourra utiliser un tableau de variations) : \\Si $x > 36$
               alors,  $\sqrt{x}$ ......\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Compléter par l'information la plus précise possible (on pourra utiliser un tableau de variations) : \\Si $32 \leqslant  x \leqslant 48$
               alors,  ...... $\sqrt{x}$ ......\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x >  36$ signifie $x\in  ] 36;+\infty[$. \\
Puisque la fonction racine carrée est strictement croissante sur $[0;+\infty[$, on obtient son tableau de variations
sur l'intervalle $[36;+\infty[$ : \\\begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit[lgt=2,deltacl=0.8,espcl=4.5]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}{ $36$, $+\infty$}
	\tkzTabVar{  -/$6$, +/}
	\end{tikzpicture}
\\On constate que le minimum de $\sqrt{x}$ sur $[36;+\infty[$ est $6$. \\
On en déduit que si  $x > 36$ alors,  $\sqrt{x}\geqslant 6$.
\\ Remarque :  la fonction racine carrée étant strictement croissante sur $[0+\infty[$, elle conserve l'ordre.\\
Ainsi, les antécédents et les images sont rangés dans le même ordre : \\
Si $x > 36$ alors,  $\sqrt{x} >  6$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$32\leqslant x \leqslant48$ signifie $x\in [32;48]$. \\
Puisque la fonction racine carrée est strictement croissante sur $[0;+\infty[$, on obtient son tableau de variations
sur l'intervalle $[32;48]$ : \\\begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit[lgt=2,deltacl=0.8,espcl=4.5]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}{ $32$, $48$}
	\tkzTabVar{  -/$\sqrt{32}$, +/$\sqrt{48}$}
	\end{tikzpicture}
\\On constate que le minimum de $\sqrt{x}$ sur $[32;48]$ est $\sqrt{32}$ et son maximum est $\sqrt{48}$. \\
On en déduit que si $32\leqslant x \leqslant48$ alors, $\sqrt{32}\leqslant \sqrt{x} \leqslant\sqrt{48}$.
\\ Remarque :  la fonction racine carrée étant strictement croissante sur $[0+\infty[$, elle conserve l'ordre.\\
Ainsi, les antécédents et les images sont rangés dans le même ordre : \\
Si $32\leqslant x \leqslant48$ alors,  $\sqrt{32}\leqslant \sqrt{x} \leqslant\sqrt{48}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il s'agit de déterminer une inégalité vérifiée par $\sqrt{x}$. Le tableau de variations de la fonction racine carrée devrait vous aider.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a $x>6$.
\item On a $\sqrt{32}\leqslant \sqrt{x} \leqslant\sqrt{48}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}